淪為失業大軍之一

好想搵到工
但年尾好難搵
政見不同 連工都可以話冇就冇

做邊行

我都搵唔到工

連登仔： 有人失業咩？答案係冇

冇學歴 冇經驗
食緊樹皮

申請綜援同時炒下散

去考保安牌，保安長期請人。
去考車牌，巴士公司長期請人。

唔好理人工高低，起碼有收入先。

年尾炒人易，搵工難

打緊幾份part time 同炒散， 我對住經理都照屌 開心仔

幾份同區？
唔係嘅話車費都幾和味吓

尖沙咀 旺角 太子
搭慣廢鐡但選擇行路既年輕人🙋🏻‍♀️🙋‍♂️
旺角太子果兩份盡量揀埋同一日返

總經理知我俾狗咬好似想炒咗我

建築

好唔開心

好無良 年尾炒人

我都揾唔到呀
發夢又受左傷

我年頭都自動失業到9月先重新上路，唔駛灰既 革命每個人都要付出代價，放下身段 思想be water儲幾個錢係身再慢慢諗啦

唉我都係
開始覺得自己好撚廢

工人定工程師

拎失業救濟金先
真香港人啲稅黎
有得拎拎左先
之後再諗搵工
遲啲攬炒全世界唔交稅去拎
實行拎到佢仆街

HR文員仔一名

有冇多啲資料俾到我？

公司炒人講句不合公司要求就炒
仲有年前炒人等人咩都拎唔到...
真係好窮困而家 前路茫茫

香港係無失業救濟金

幫手推

如果真係急就炒個散頂住先

好 謝謝你🙇🏻‍♀️

唔使怕俾人睇唔起
香港人既錢有需要就去拎
好過益支那

都要過到家庭審批

我見都好似幾多野搞 審查得黎都有排
都係專心搵工 希望搵到份合適既工啦

好鬼麻煩

地盤炒散做唔做

為左香港 失業 有咩問題？

邊個位？
我係絲黎 有冇地盤門口洗車沖地炒散 舉下紅綠燈牌都好🙈

冇話後悔 都唔覺有問題
但前公司覺得有問題到要年前炒左我
我都要生活 交唔起租 住都冇得住架啦
咁咪開post呻下

求其搵份做住先
過年唔多唔少要花錢

離開間垃圾公司 係好事

好味嗎？

我公司都話裁員，考緊保險牌做backup

手足 你做開邊行，睇下我幫唔幫到你

唔緊要,有我做伴
依D垃圾公司年尾炒人都係等執架喇
btw搵過份囉,希望在明天

粗重功夫 睇黎唔岩你

地盤文員好難轉返出去 又或者人工好低重頭來過

大把女人做地盤文員之後轉做待應

有冇諗過做PTGF

建築呀
Hr文員仔

咪係囉 佢搵我講個陣我都話 而家年尾喎
有幾大件事到要年尾黎炒我
真係勁嬲

想搵人夾洲際張會員卡

你都係咁？
有咩打算？
至慘咩雙糧福利都蝕哂

做住pt先

🙈🙈🙈🙈
包到實企門口拎水喉應該得🤣
我未做過 以前成日落site看似輕鬆🤣

係架

年尾多part time
唔介意就做住先, 有錢袋安心好多

咩呀

泛民請手足

你唔洗養家緊係講到口響啦。

冇樓冇公屋，一個月皮幾蚊租果d冇埋份工，比著係你仲會唔會咁口響？ 租都交唔到阿

有份兼一直做緊既
但幫補唔到幾多

有無share下比手足們？

係咪呀

你知我心

因為我有friend真係咁， 綜緩都申請唔到，又要養廢老

我公司出緊萬八請白紙都係請唔到人
唔介意遠試下搵機場區,度度都缺人到嘔

我都想有能力比份PART TIME大家
有好多fb group介紹pt
仲有去google 打Part time, 勁多份

但好難有回音就肯定

明.. 維持到生活先
減少開支, 尤其年尾

好冇人情味搵份文員做下先啦

政府野邊係俾真港人拎架 好似4千蚊咁 搞呢樣搞個樣 搞左半日 大把人都仲未拎到
更唔好講係咩其他資助補貼 真係俾人趕出街都仲未申請到 如果 好似李嘉誠個啲 就真係好啦 可惜我唔係中小企

我本來就返個邊

點拎？

攬炒
唔會幫藍店藍公司打工

係囉 信就扔得多啦 但市道又真既 邊又咁易選中你

邊行，我細佬都搵緊工

咁咪好囉 可以全職抗爭

好燃慘 頂 明明好好地下個月都過年
真係好仆街 諗起就勁嬲 我fd都係 同我同日失業

你咩色先黃色咪去做黃色經濟圈個d實請

我想講 出面啲文員 份人工仲少過之前
好似多年冇增長過咁

更係黃啦
唔係點會俾人炒。。。

做住先啦

因為上年我個FD直情係過年前幾日被人炒
所以我完全明你感受

佢好好彩好多同事介紹工比佢, 一個月內揾到份新工
你問下朋友有無介紹?

大把公司請HRA

全職義士

地盤雜工？

Cv可以寫 2019年6月至今參與暴動

有無搵下仲記/CBRE/第一太平呢啲物管文員
通常物管工程都好想有個可以幫佢地訂料計數點倉嘅文員
物料方面你熟唔熟?

真係發現 香港打工好燃慘
要員工做足一百分 自己就出50分
搵到請只能做住先

你好大聲講自己黃野咩係公司？正常唔同人討論冇人知

暴乜動，應該寫為正義抗爭

物管工程
你問下佢介唔介意輪姦制同玩屎塔尿兜先

都得 人地知咩事

乜pt 都做住先 好過坐喺度等運到啦，
你咪放工先sd ev囉

有 等消息中
希望有好消息
無良老細香港遍地皆是

維修 ？？初入行有1萬8 咁高？

未有消息

唔熟

無人呀,機場呀
好撚渴人,我個閪就黎連更都唔夠行啦
當然有個A牌最好啦

9月失業，到今天都係失業

美國呀？

黃絲真係有精神病 一邊出盡奶力都要阻人返工 返工就比人label做港奴 有堆人就抱怨揾唔到工

加油，人生百變。TAKE THE MOMENT BRO

攬炒

機場就算吧啦
唔係住青衣東涌
真係戇鳩鳩

2個月，達入第3個月

[member]因為 好傻
岩岩一二百萬遊行個陣
大老細同我傾開計問
我又好傻地答有
咁咪搞成而家咁囉 唉［member]

係,下個星期就失業
垃圾公司專係會年尾炒人唔比福利
拎完RL就臨走大大聲屌鳩間公司

比人壓價囉
你話想做工程部文員
學下物料訂購點倉,經理開心到瀬屎啦

求其揾返做到過年
過年再揾過份新

好多老闆都好濕鳩,唔關黃藍事,
係年尾cut人年頭請人...loops

加油巴打
差唔多情況 仲要fresh grad要跟同事學野
唔想做一陣就唔做

巴士司機真係好吃香，人工一定高過普通三大畢業生

所以好撚缺
一日搭車來回都無咗三個鐘
黎緊東涌仲有間新酒店
到時又要拉高個價黎搶人

大佬...要養家又要皮幾租...
咁多包袱就唔好學人發聲啦
有邊個人無犧牲姐?

食開邊到
我屋企附近個啲樹皮樹汁樹葉都俾我清晒

咁咪要搬定去東涌揾食

你地還返份工比我

叫連登仔開公司請人

晌時事台見呢句,我唔怪你,唔出奇
但晌上班台講呢句
你訓醒未定不食人間煙火?

說好的黃色經濟圈呢

屌 原來唔止我 剛加入失業大軍 1130last day

佢地都唔駛做野養家緊係啦

好多人講到自己好撚祟高，話民主自由第一位
但又唔知自己冇錢就黎3餐不繼。

攬炒係咁嫁啦

佢地有老豆老母養

識條春咩

最撚好佢地老豆老母都失埋業，咁就正啦喂

p.s. 講緊33樓

咩盤？新紅機？

可以多d時間支援前線手足

真係好垃圾
落咁既決定既人真係心理變態
公司錢又唔係佢錢 但你咁既決左隨時搞到人地屋都冇住 飯都冇得開 真位好pk 垃圾鳩公司

完全唔係我個范
做唔黎咪又係要走。。

希望。。

咁轉行都得啦，大把機會

上年港豬澳開盤,佳定開兩萬四搶白紙
不過佳定呢間野呢

成間公司咁大
省埋啲雞碎錢
真係無言呀

而家無左份工, 完全無野輸
試幾日唔啱都有錢使下
啱又可以長做

嘩 屌白紙都24k

不過女仔點解要做呢d... 做sales 無咁辛苦

我就係白紙
無野輸

快啲拎綜緩

努力呀
冇辦法幫到你只可以叫你加油

地盤文員 係環境同人事差姐?
問題不大吧?

有興趣咪打電話去問
雖然呢家請到人已經無咁高
不過入去佳定就睇路啦

全職抗爭

邊道缺人！

唉,你真係,之前有個同事興致勃勃咁諗住講都俾我截住佢

如果你個行既文員唔多選擇既,都諗下其他行業既文員啦

不過又好老實,如果淨係話自己做過文員但又無乜行政院長知識既話,都幾少選擇

我而家都算係做緊文員,但我完全唔驚,諗住持完bonus就扔信

借位，thanks

百鬼亂港？你地亂港多啲wo【附行動】

仲話要攬抄

咁撚易拎到老綜

就唔會話咁難申請公屋啦

唔想幫公司做打手
係機場做物管公司無幾多間
你搵搵啦

請我做打手

抗爭還抗爭 照顧好自己先啦 自己都唔掂

你又知人地想欖炒？ 你又知人地玩勇武？

Btw欖炒唔係問題，不過唔該關心下第一波食到應一應，避都冇得避果批人，唔係係到講風涼話，踏多腳！

唔介意翻shift.就搵下financial printer做，好多公司都黃

裁員前仲要考保險牌？
報大車/的士牌仲好啦

好貴呀！又冇錢供的士。
本身是 IT 人

+1

其實睇你都對答都知
跟本唔關拒爭同攪炒事,係你個人本身既問題

lm

+2

山上面大把喇 夠運仲捉到野豬

樓主找到工未,我個到地盤想請個文員

有無興趣一齊捉野豬捉牛食

文員，求其搵份工好難？

俾足遣散費？

非專業人士黎講算係咁
不過十個鐘唔係咁易捱

去搵就業掛勾果d培訓,唔使錢,有津貼,讀完有工介紹

搵左三個月

炒邊有

仲要去唔到廁所 好慘

未

初初見佢都唔係咁藍絲 咪講下
點知之前升級哂 佢就開口鬧啲人點點點啲藍絲思維
跟住都知我講衰左啦 點知......

炒應該賠一個月糧？如果有雙糧，應該可以pro-rate? 問下勞工處

多謝

留名

做地盤人工高啲 時間穩定
做sales 先辛苦 又要跑數又要化妝又時間長

點解咁難搵工

入黎𨋢行，包你唔會失業

咁多方試下啦

打開indeed 發現閪工好多
好工冇咩

一個月有俾 其他冇啦

hr文員有乜發展

地盤文員人工好高? 樓主aim搵返地盤文員做?

嗯

樹皮ing

點解可以咁難搵工
fg重未搵到工

做住先
雖然人工唔高

唔好放棄

有幾高?

有同感
Indeed 幾日冇咩更新

比一般文員高兩千啦

但如果租都唔夠交 咁返黎車錢都蝕埋

2萬幾?

好奇問下
你而家幾多租?
單人計正常5-6k??

5-6K 邊到有得租... 除左湯房

我都就失業
前路茫茫

比人炒定點？

其實文員人工有幾高....
sales 有時可以幾皮野一個月

hea左三個月了 唔多唔少都有D驚 但咁嘅生活真係好撚爽

其實只要唔係你一個人失業，
但感覺就會好啲。
失業之後個世界都係繼續轉，唔會為左你而冧。

攬炒係咁愈多人無野做先可以放盡去抗爭

我都雙失左3個月 爽

搬返屋企痴父母慳唔少

講到咁撚窮仲自助餐?
幾日前咋喎

盡地一煲就退出你住既單位
租一個平既房 或訓下m記
申請綜援 單人公屋
只要有大量呢d數據 政府都會跪低

14-16000

10000

情非得已 冒險一定要有
無論冒險令你堅強定行屍走肉
要對得住死左既手足就要同手足一樣
有冒險既精神

夠生活得啦

家家有本難念的經

HA長期請文員
勿灰

齊齊攬炒 炒散pt都唔會返

唔返工好快又一日
有錢邊個鍾意返工
至少我唔會

謝謝

裝修佬
冇能力幫到你
曾經都失業半年

咁我都知道 呢場戰爭上 我唔算得咩
死左既受傷既無得計
無怨 怪就怪 香港係k型社會
太多無良僱主 閪工

如果無咁快揾番工
搬去共享居室有無諗過?
平一半

類似尼d

而家應該唔驚
好多地方需要你

你咁講証明你未試過長期失業
好耐之前試過祼辭
揾左幾個月工, 中間靠part time都搞唔掂
日日hea住揾工等運到堅唔開心

暫時唔諗呢樣啦 都冇咩能力move去邊 暫時

見工扮藍食夾棍

I know of a local startup company looking for a sales and marketing manager. Asking for 3+ years of experience. Located in Causeway Bay WeWork. Pays around 25-30k hkd depending on experience. Can pm if interested.

down 左 HKHA jobs apps先
申請個account
upload 學歷, 個人資料
所有要人ge工都係online application
咩都唔使理
岩心水就直接apply
1∼2個月內會有Email 同電話搵你interview 嫁喇
過多2∼3 weeks就知結果

度度都有出路
其實D工多到你唔想做

有冇人有考慮去外國做野？

最慘係斷六親

唔好俾p牌5毛影響到

冇呀 我既壓力不容許我hea
我都想唔做野 休息一排 呢排各方既打擊已經成個人好灰

求仁得仁

雖然話仲有工可以返
但個心見到手足個個都被捕受傷
想出去幫手又出唔到
份工又困撚住要趕貨
其實我想失業個個係我

仲有個細佬去發夢
發到俾人落十年罪

我都失業幾個月啦，連pt都搵唔到

以前試過
差不多份份都send
肯定過百份先有一份肯見
仲要勁遠...

唔係呀嘛 咁小事十年
真係痴線架 我明你心情
你細佬好需要人支持 唔係好難捱架
你要好好支持佢 我成日覺得嚇下人
真係落十年咁重手 唉

我老豆上三個月一路都冇野做，今個月先搵到工

Lm

機場地區成日都請人 唔厭遠可以做住先

仆街公司 請人食無情雞

平時儲唔到錢?
老綜/做住超市先

最斃依加個心情
每日返工都好矛盾
自己親細佬俾人捉埋都可以如常返工
其他被捕手足點過？
想攬炒用力控訴政權
結果有班手足連食都冇，工又冇埋
撼動都撼動唔到反而整死自己
真係好激氣
而且有班人不為所動個下
先知道香港人夠竟有幾渺小

原來真係好多人失業

個邊盤暫唔見請人

儲唔到啦
百物騰貴

絲打，睇您回文，好難搞啵。
馬死就要落地下。乜柒都要試，但您好似依樣唔岩果樣唔岩咁。。。

巴士司機連埋雙糧除開都$24K/月（廣告講）單身返12個鐘又有咩問題呢（10個鐘+2個鐘交通時間）？OT又有補水，又有醫療福利，有薪年假，搭巴士唔駛錢etc etc。

好老實講，巴士佬計晒所有野分分鐘高收入過普通文員，咁當然都係無咩前途啦，但臨時工講乜鬼前途。。

裸辭左, 下年都準備加入失業大軍

馬死落地行
兩餐計
Foodpanda都要做

係呀 香港 太多係咁
就好似政見唔岩咪唔岩囉 國泰開先例炒人
跟住個個都我唔鍾意你咪炒你囉 你比人拉咪炒你囉
所以我之前講過k型社會 一個工作范圍裡有個咁既人 其他人就好難做 你唔返咩 人地返到你返唔到 咪炒你囉
好多人都漠不關心

心態攬炒係無問題架，但都要為攬炒做好準備。有工就返，有錢就儲。
儲埋個錢就係為攬炒既來臨。到時候可以幫到自己幫到兄弟姊妹。

每個人都有唔同角色，唔係話攬炒就係要死。等於有人抗爭也有黃色老闆。如果個個都拋身出去抗爭，咁邊個去支持抗爭既開支？

順呻下姐⋯⋯
咁做唔到又俾人炒 好玩咩
我都係想搵返岩自己既工
雖然 我都好矛盾 我都知
好無心機 無鬥志
咁當然 呢刻仲有少少時間 我希望搵到啦係咪

勇氣可加

全民咬老綜攬炒

唔係每個架
仲有人好似隔岸觀火咁
好撚好笑

頂唔順公司班藍絲
工已辭

失業大軍 全職參與運動 罷工

咁樣會好過d

做緊全職股民

fg 已祼辭，每人做多少少

我可以返住pt 先
但一唔返工就好hea
個種感覺好恐怖

Heahea下在返工
可能要一段時間先上手

到底係乜野環境搞到咁
我既生活太過貼地
定我學歷太低
先會見到咁樣人食人
你唔撚做大把人係香港搶你碗飯

三罷呢個囚徒困境根本就打緊輸數

我會繼續支持
但最近傳出既偽黃“人血饅頭”事件
真係令人卻步
點解可以咁離譜

我都解釋唔到 我同一時間咁多事發生 我都未消化到

搵下義診醫好先？

公司執笠，做多幾個月

巴士唔使揸車一段時間先得？

我係七月都因為發夢最後不幸失業，之後八月中搵到份工，但係中資公司黎，頂唔順個良心過意唔去，人工算高福利好好最後都係一個星期就交信走左。

之後九月尾先搵到第份，但間公司d人好藍，不過而家唔敢未搵到下份就裸辭了。

覺得而家個市道麻麻。

好似要3年牌

唉 我都係
好大壓力

係，我無FC, 對唔字！係要3年牌。

公司好缺人 物管文員 18k 5 day 9-6
保安 返12碼 15~16k

長期都請唔夠人

岩岩我公司Hr先請完新人，慢慢黎啦

邊行？

都係d 會議記錄,PowerPoint, word ,出notice 出memo出標書囉

Hr 新人有幾錢

同手足一樣
下星期失業

做下part time先

一樣interview都得好少

之前罷幾次工搞到俾藍到發黑既老細發現左 跟住俾佢陰啲陰啲迫走 而家做緊廢青
呢啲無良公司唔做都罷啦
睇下有無臨時工或者兼職做住先

唔知點解 提唔起個種衝勁
而家覺得好頹

係 真係唔好衝動
中資公司少有人工高福利好
有時同事唔藍都還可接受
但好似我之前個份一堆女人又冇腦又藍
真係想死

互勉之

真係好多人俾藍絲迫走

睇下可唔可以搵啲平啲既地方租啦
套房可能平啲
炒散都做住先

最慘係interview都唔多個

搬咪又要錢 有約在身 所以唔諗啦
套房都唔平 樓價無跌過

直情冇添啦我
今個月覺搞啲咁既野
真係好唔開心

失左一個月

年尾乜都無得攞都算
最慘係年尾根本無工請人

套房劏房月租萬頭呢啲地方 一日香港仲有咁多人一日都會有需求 肯定跌唔落 除非啲人寧願訓街都唔租樓
月租兩萬嗰啲咪會減價

諗起仲嬲 話說仲有張醫療卡係我度
今日個Manager msg我 你幾時交卡呀
咁嗡完個時間 問我開始搵工未
答完佢 一早搵緊啦 冇消息又冇工
佢send左句 加油💪🏻真係想講粗口 叫我走又係你 明知咩市道架啦 仲要問 問完又叫我加油 姐攞境定增慶
當我太敏感 但真嬲

係 大把市場 搵樓仲閪
你話睇樓啦 話諗諗 個經紀就同你講
冇架啦 唔落就冇啦
仲有固風氣係樓都唔洗睇 睇相就落得訂租

咁撚賤格
做左幾耐
短就索性唔還
唔落cv

短呀 唔打算落啦
落黎都哂氣

搵間酒店月租都未必要一萬
依家咁既市道

要去到天水圍荃灣同唔知邊度先係喎

屌 已經成個月無做過野
日日返工就係搵工
希望間公司快撚啲執
幾時last day呀

萬鬆d既工應該周圍都係
其實唔難搵
不過要搵理想既工就唔易

無錢就老閪都做住先

深藍Admin呀姐？
通常好閪
係咪即拎信即走...

我？last左啦30號

我都係
唔想俾人知係呢間西公司做過

唔知係咪要捱完新年先多工呀屌

直接打去問
應該好多細酒店都肯
有你肯月租都叫回血

香港準備攬炒，經濟只會一日比一日差

裸辭?

呢d就唔使驚佢喇
又唔落cv

邊行

人地請大年紀啊姐 點會請後生女
個個師傅望住你個地盤點運作

被炒

就算返工都係對住班藍屍好煩躁

點解

班loser圍爐姐
唔使上心

咁放心俾你留到last day

連登仔：黃色經濟圈幫到你

係一個月一樣野都無做過

今日收到通知裁員年尾玩d咁既野⋯

我都震緊，係咁畀人篤，加上係高危一族，cut cost好難唔點我相先

每日最少十粒鐘，返六日放奴工假七日大假，大時大節肯定要返，人返工你放假人放假你返工，呢兩皮嘢唔易賺

藍絲？

講真 可以讀Cic 起碼一定搵到工
朋友講

攬炒呀！搵乜工

搵黃色經濟圈
藍企佢唔叫你走，你一早就要走啦！

Degree fg 18k

Office , 飲食 , 私補

參加陪訓 有生活津貼

為香港牙 加油～

我都失業又要搵工interview面對未知環境
心很攰
應唔應該休息一陣先

佢一冇特別表態 但呢件事後 覺得佢可能係超深藍阿姐
由拎信都執野一個鐘都冇就趕住我走

係呀 又唔會添光彩既

一定啦
比你 點想走都拎哂野福利先走
點會咁蝕

唔啦 不過知有咁一回事囉

師兄 咁多日冇笑過 見到你呢句真係笑左
包到實得冇野既 呢個好位黎 以我所知冇人介紹識人
都做唔到呢個位

人一藍 腦便殘
忍下啦 好過冇工返

即走？

有能力就抖下啦

又一個失業post,我都想裸辭

大家小心呢條友 疑似五毛

裸辭啲人個個都著住衫咁辭

仲有排先新年

係
最難捱既新年

洗個爛鳩車打下燈都要介紹？
我實在太年輕了

要求唔高， 可以搵我

喱種時勢仲諗返工
即係對唔住示威者
拉

我以前Forman 講既
旬位唔洗點做750入袋
唔係咩咁

搵你做咩？

搭鐵從來都冇俾錢

個個都仲揾緊50k

建咩？ 建制丫？

地盤炒散求介紹

有冇好介紹

t字頭又得，h字頭又得

咁唔關行業事啦

為左出嚟發下夢 辭咗本來份Part time
依家開始頂唔順 想搵工又搵唔到
無乜特別技能 依家搞到晚晚都訓唔到教

機場ok呀求介紹

學連登仔話
咁大個人無積蓄架咩

有無牌有無讀緊IVE有無做過呢行
有無做好心理準備玩屎玩尿同輪姦制

利申月尾正式淪為失業大軍
俾公司裁員裁走
有幾個錢賠可以唔咁急搵工住
但係怕個段空白期太耐

間新酒店都未起好

大公司？ 中層？

邊做邊搵會唔會穩陣d

fg咋？

寫鬼信同佢攬炒

civil係無乜工開架，失業好正常，關政見咩事？

Part time應該一街都係...

唔係成日話起樓起基建咩
大把鋪頭裝修

我個度係新 project 黎

冇寫信 係佢出大信封俾我

香港有幾多工程公司 基建都7788 建造業失業潮只係遲早既事 個撚個之前見到環境好 走晒去讀 工程

三罷呀 攬炒呀

有無諗過人地份工用咗4/5年讀書同埋大學時期不斷努力先換到一份好工 好offer？甚至付出咗更多野？
唔係話唔洗付出 但一句為咗香港xx 有咩問題就合理化哂成件事再blame the victim唔係應該企喺雞蛋嗰邊？

一打唔洗找

搵工會幫手啦

⚠️群組指南⚠️

Group List

🔴二百萬三罷聯合陣線🔴
抗爭 | 工會 | 罷工 | 行業行動
頻道
公海
FB
IG

建造業勇武人數可望上升

攬炒都要有儲蓄同佢磨
冇儲蓄咁攬炒係炒自己

唔洗搬唔洗抬
以前真係唔識人都做唔到

我嘅意思係有好多人同你爭一份工，呢個世界有一個叻過你又平過你嘅人爭贏咗你份工。

做住勇武先

都可以cut個位唔請返既

係吖，本來三個人做嘢，但係要CUT COST，就兩個人做三個人嘢

為香港民主未來下一代犧牲係你光榮

今日又係等call

咪叫黃色經濟圈搞掂佢囉，而家周圍拆鋪放火，都有大大個區議員頂番轉頭唔比人處理，你係開行家都縮啦，仲開咩新鋪丫。

想請個鐘點
120$/hrs
唔請靚仔靚女
有冇人有興趣

就係窮先要夾。同埋，窮就唔撚可以享受生活嫁？有前線都要求d 義食卷，唔係只得m 記啦，要多d 選擇。香港人講生活態度，你識條鐵咩

中國建築囉，仲有邊間

應該要寫聖戰

有A牌洗撚做你呢面，出面閒閒地都1200/日 la

如果一個做嘢好鳩嘢嘅人你請唔請？做嘢柒下柒下，意外燒鳩咗你屋企

我都做過建築公司hr clerk狗都唔屌
歡迎傾下

唔請

大把啦

做嘢好鳩屎

地盤 裝修得唔得
有綠卡通宵「清潔」地鐵都得 好似都800一日

九両菜吖，又話幫手足？

我依家返工15分鐘車程 17k
返機場20k
ive 今年grad 差3k 返老撚咁遠 係唔上進係無大志

做物業管理，保安，實請人。
做住先，頂住個雞頭。

如果有年假未清

年假要計返錢俾返你

如果冇就要問下勞工處啦

我8月俾人layoff，今日都未搵倒。。

八卦下係咪都係賠一個月？

慢慢搵實搵到

中資公司根本就垃圾黎

雙糧無法例保障
只靠合約

炒人賠錢睇你做左幾耐

咩原因

呢啲位 係好多人做到 唔算係咩專業技能

而家個勢係啦 ot錢都Cut仲有咩唔cut

Tg me 比link u see see

唔該哂巴打

你做左幾耐？

有 得個幾日 多唔到咩

濕鳩政府 對打工仔黎講
保障埋啲基本野 幾多人俾啲公司搵笨 個政府完全做唔到野

歡迎你加入失業大軍
我都就嚟食窮堆積蓄

有積蓄咪好囉 我到而家今日既第一餐仲未食
省埋省埋留黎交租呀
真係好燃sad

我都俾人炒左, 做到年尾

可以自己平平地買翻黎自己整

捱生命麵包算

公司急請人 樓主有冇興趣

仲要你做足先走得

做咩架？

起碼仲有多一個月糧頂住..

夜晚有時煮下飯求其填飽個肚算數

話要為6月條數負責呀。外國老細。。

留個 tg 比個jd 你

果時番左份長工2年幾 無啦啦比個高層遣散我地成個部門
聽公司個老屎忽話我地幾個後生做夠兩年可以向公司追討遣散費 咁我地就成功追到筆錢啦 後來先知公司比我地筆錢係強積金對沖黎 姐係拎我強積金d錢比番我

valentinabb25

失業中

你拎啲1200蚊工同物管工程講
工作量都差好遠啦
物管工程比人養老養傷同讀書R牌㗎
唔少人做兩份,日頭出面正職跑散,夜晚返物管拎黎瞓

咁舊錢係自己手,好過擺係MPF嘅

等咗全朝都無call

無恢心，大家一起共度時艱。有困難找朋友或社工幫手，無鬱住自己。

推

邊到有得搵
就黎餓撚死

咁你比人雞嘅原因係唔關政見事，應該係你嘅工作能力唔夠競爭對手高

唔係呀嘛 揾人夾租吧

女人 租個$5000既套房 咁就有錢儲啦

做左一年野而家轉工

小小事都喺度怨天怨地，話明攬炒，就少d費話

咁細 點夾到呀

你租幾大要成皮個月? 成家住?

邊搵邊休息就差唔多
未必即刻搵到

same 18 fg 被炒 搵緊工

踏入十二月完全無電話

又唔係既,11月中send CV到今日都send左差不多50個,
電話得5個...見完工得1個offer,個價仲要比人壓
好差環境

改打卡?
因住犯法...

百幾尺

百幾尺要1萬租
搬遠租平d啦

出面個價 唔入到元朗天水圍都難

你幾歲?
唔介意就租湯房住,平一半落返袋

有見過 唔請

一個人住租大西北其實5000蚊就落到樓
當你返港島區一個月來回車費都唔洗1000蚊
咁冇錢唯有係用時間換金錢
好過你住市區又要呻窮又話冇錢洗

工時長 有啲更重要早起去攞車
你放工就想瞓 放假唔想去玩

係youtube睇過啲巴士司機訪問講嘅

去油深旺區租一間套房只係五、六千

交通方便之餘 揾個女仔孖舖

住屋開支即時由$10000降至$2500

仲有錢叫鴨添

乜都做乜都試乜都學，唔好比自己嘅title限制自己所做嘅事，做老細梗係想請個萬能嘅返嚟架

咁嘅工作態度失業好正常

又唔係叫你整火箭

如果合約有寫雙糧就要按比例出返
勞工處網頁有講:

same我都係18FG被炒
好彩前後都做夠一年

我都唔知
而家進入廢青節能mode好慳錢

不如租工廈啦屌

都唔知等唔等埋過新年先搵工
冇野做咁耐怕自己又做返隱青

其實我都唔係做唔到野..
人工又平到冇朋友
不過得罪左小人所以冇運行

2個月，心態已經變懶左

我指我自己

咁撚多藉口屌你老母，去人事部計糧啦

重點係得好少工根本無得揀

一個loop黎

好惡

send左10幾份part time都無回覆
市道唔好多人爭掛

樓主，有冇信用卡，可以用信用卡交租，頂住先

成年冇工開了, 又冇野炒, 以前有IPHONE, 波鞋, 依家咩都冇得炒.
一日食一餐食左半年.

好正喎。 炒散邊一類？

你唔食埋樹窿？

冇

我拎黎啜樹汁

做左年幾了
諗住拎埋雙糧先走
點知比公司快一步

份新工今日剛剛一個月 下午就收信第一次被人炒

我都4個幾月了

失業+1
已經無工返2個月

唔好灰，出面真係唔好景，所以唔係你問題

可能上個月罷咗幾日 不過佢又無扣到我人工不過我都唔係幾想做
據我所知 我之前個位係fg 都係做咗兩個月就無啦啦某日收信

做住熊貓步兵先囉，番工自由兩星期出一次糧

咁快 因咩事

好差 第三日 完全唔見有更新過有新工招聘

不嬲係咁，所以d 人先想爭取取消強積金對沖

係咪要車牌架

一個月就當炒散啦

下
咁賤

本來打算過埋年先遞信
點知前幾日比公司件廢老撻撚著左
今日就遞左了

然後你會發現一個月好快過

我都試過 請唔夠一個月 就炒

我啱啱畢業第一份工都差啲俾人搵笨

痴線嘅份工辭職兩個月通知

比足兩個月通知點知個老細最後一個月計糧嘅時候計唔足一個月俾我

要我開聲先計返一個月

屌你唔撚進修

洗唔洗去拜下神

荃灣有啲盤一萬蚊有2-300尺兩間房

唯有咁安慰自己

呢樣簡直係打工仔惡夢

唐樓？

咁你個老細明蝦你岩岩出黎做野喎
邊會兩個月通知架

咩工

無問題 支持你
馬死落地行

實有大量手足support你

真係想搵工諗唔到搵咩可以黎傾兩句

利申：直銷

邊搵邊放假

每日上去睇一次new job opening
機會不等人

搵過份喇
既然過唔到自己個關

大公司?

衰咩

搵過份喇
向前望

轉keyword搜尋可能有意想不到效果
搵下agent都得

做咩咁有火

有d公司都唔知自己想請咩類型既人
請完先發覺唔啱

平時已經比佢針開
前幾日朝早返到公司乜都未開始做
冇啦啦同我講你唔適合做呢份工

垃圾公司

每日睇幾次都得好少工

聽落都留唔耐
早到定遲到

你試吓去勞工署告佢攞返年尾雙糧
好多人唔知其實如果份約寫明係13個月糧或者唔需要睇表現俾奬金
而僱員响年中被炒
僱主係要按比例俾返年終酬金

問3. 如僱員在酬金期完結前已經被解僱，是否有資格按比例領取年終酬金？
答3. 僱員在1個酬金期內按照連續性合約受僱不少於3個月，而被僱主解僱（但並非因犯嚴重過失而被即時解僱），可按比例獲得部分年終酬金。
如曾明確協定有試用期，在計算僱員是否合乎資格享有部分年終酬金時，該段試用期（以3個月為上限）不得包括在內。但倘若合乎資格，在計算部分年終酬金的金額時，則必須將整段受僱期（包括試用期）計算在內。

第57章 《僱傭條例》 第11F條 部分年終酬金
(1)在符合第(1A)款的規定下及除第(1B)款另有規定外，凡本部所適用的僱員並非於整段酬金期由同一僱主僱用，但於該期間內由同一僱主僱用不少於3個月，而 —— (由1997年第74號第8條修訂；由2001年第7號第4條修訂)
(a)其僱傭合約於以下時間終止 ——
(i)酬金期內任何時間；或
(ii)酬金期屆滿時；或 (由2001年第7號第4條修訂)
(b)於酬金期屆滿後，仍繼續由該僱主僱用，
則該僱員須獲付假若他於整段酬金期受僱於同一僱主則根據本部本應獲付的年終酬金的一部分，該部分的款額按照第(2)款計算。

希望幫到你
頂住呀手足

有冇人諗住趁宜家去考警？

你估真係咁易做咩

搵唔到咪 當放假休息下先 仲有幾十年等住你返工

宜家少左人報名

我公司請人 不過冇人見
利申: IT狗

如果開個最憎被炒理由
呢句一定榜上有名
最憎咩叫唔適合
一係就講你做錯咩炒
成日當唔合適萬能key咁
真係好唔公平對打工仔

樓主如果靚既話可以住我屋企 慳返萬幾蚊租

講真咁既環境又未做夠一年
bonus可以有幾多丫
工我又唔驚搵唔到既
不過有心理準備做住一排pt先
可能新年後先搵到工

做邊行？
同路人就好易搵
大把手足做各行各業

想同一半香港人割席
咪去報

過一排就唔記架啦

好彩之前有IN多份 睇下呢兩日有無OFFER再搵

就咁睇條文似係有
去勞工署投訴唔使錢架
嘈左先啦

係 #me too 全職炒股中
But我都覺得自己仆街 一直反中一路炒中資
不過北水係真心強大

絲打係咪做中資公司？

暫時仲有得住 有心啦

[member］聽日打去問下啦咁[/member]

當差

光復香港，時代革命

咁不如餓死算

工都好返？
幫手好過啦

唔駛行路就得，仲可以選自己果區

有lift
三四十年樓齡嘅私樓

我對上一份都係咁

不過可能我硬頸

我一直覺得被搵笨

所以掉返轉覺得間公司唔適合我啫

勞工處我都有經驗啊

要去你返工嗰個環頭嘅勞資審裁處拎飛

直接同職員對話

有經驗下次咪諗清楚先反面囉

其實好多港資都好仆街

本來今年3月考車
而家冇錢學 又考唔到嚕

有咁平既咩🤔

搞幾耐？多唔多手續？

拎飛見職員就好快嘅

但係我冇真係追過數

追數搞幾耐我就唔知啦

如果佢接納你嘅投訴呢佢就會聯絡雇主作出調解嘅

睇你覺得嘥唔嘥時間

有啊荃景圍嗰啲囉

荃灣西就新啲或者都會有啲套房分租

好似幾偏下
不過荃灣個頭唔熟路
咁既價錢都算係咁

我掉轉，想俾人裁員

唔係掛 咁架咩

絲打我可能知你係邊個
真係要幫手就出聲，頂住

Cs ja

我都裸辭左
本身做開零售
成日係公司聽到啲同事話死曱甴已經嬲嬲地
加上覺得冇乜前景所以裸辭左
諗住專心考紀律部隊算
不過呢期都唔知做乜好
有諗過讀水電課程
不過人工好似好低 時間又好長

我都就快

睇咗幾次好似真係咁

受雇不少於三個月（不包括試用期）

假設試用期三個月再加多三個月

即係要連續受雇6個月先有年終獎金

除非好似我朋友咁間公司執笠無錢出糧就幫到手

你信唔信諗諗吓會成真

利申 人版

唔係個個都藍嫁，雖然班弱智藍屍平時講野特別大大聲
特別有d刷鞋臭閪廢柴

頂 差個一個月 真係嬲到想返去鬧人
好地地仲有一個月就拎齊 而家拎得個一個月
都唔係夠交煤氣費定電費
打爛人飯碗已經仆街
年前打爛仲仆街
連雙糧都等人地拎唔齊 真係祝佢身體健康呀
你老闆 鬧埋個仆街政府 勞工處
條例都都要因應時代作出修改架
就係啲咁既條例 先造就左咁多濕鳩公司同仆街老細
咁大間公司 呃埋啲小員工既福利
勞工就業呀 永遠啲工都特別低人工過一般架
香港打工唔係人呀 奴隸呀 俾個少少就想洗死人
做足都俾你咁樣扣 鬼唔望呢單project 由開工工傷到完工 賠死你地 已經冇詞語可在形容呢班人

inbox話你知

呢度有inbox架咩

唉而家講緊攬炒，你冇野做係冇人幫到你。。。。

好期待，想辭職做下自己事，但又未下到決心

tg

咁你tg係咩

祝大家好運

呢個post又唔小心上咗熱門

我唔信
想試

佢地無打卡幫佢地人手入返

@fuckthepopodiuneilomodiuneilomo

FB有冇follow辦公室日報個page

版主做headhunter話通常閪工先會搵headhunt

不過我朋友試過經headhunt介紹入咗間兩人公司

無乜嘢做人工又唔錯

成日做埋d濕9野
不了
我返到有抑鬱
所以辭職

條粉腸都叫我申請
但我無面囉！
Hurt到呢

我上個月無左份工，宜家都搵緊 但上網睇到宜家d工真係垃圾到唔洗in都知伏

祝你早日搵到份好工

納税人都會希望的錢唔係拎去整大白象
而係去幫返香港人
今日嘅得失只係一個小片段 唔使睇咁重

揾過份啱自己嘅工 做得安樂 賺健康

已加fun page

咁嚴重.....咁我又冇

我就咁睇 拎筆錢都要做好多野 唔係咁易
話拎就拎

明年搵工可能仲難d

都話囉 9千 一萬都仲見到有
而家文職基本全職邊有咁低架
啲工真係搵唔落手

你係因為你係黃絲？

係呀
但樓主如果你有需要就申請啦

爬曬文
東涌盤係咪build king?

咪搵過份囉
因為政見唔同而炒既，報個名比證據上黎
我地一齊搞大佢列佢做藍店
唔幫襯同投訴佢
btw 無學歷 同進修你打咩工都咁易收皮

有就有 但睇完見好多野交 仲牽涉埋屋企就算
希望搵到好工啦

搵工，可以搵我， 我公司請人

無要特別要求， 14~15k.
收530, 番tko

咩位？

In完通常幾耐無回音就係收咗皮

4-7日

3日已經好難捱

通常見都係個幾日 見完揀都係個兩三日 真係岩第二/三日就通知 越耐姐機會越細

無望啦屌搵工好撚難
見得愈多愈自卑

加油呀 我都未有一份話見啦
你有得見都好好 俾啲信心自己啦 加油💪🏻

見工好折磨hr好撚mean
但最慘nice嘅hr最後都無offer

個啲hr係架 唯有自信啲對答
講既時候要比對方覺得你好想學多啲野
好有上進心同好想係呢間公司長遠發展
就係等有個機會 類似呢啲
大公司就了解下呢間公司既野 大概背景呀咁

早啲睇到就好
恰fg好多野唔識

有d有萬一萬二既，但做埋清潔仲要坐埋門口

累積經驗 慢慢就識
我都未有咩工見到更新呀今日
不過 咁多部門我諗我最鍾意都係做hr

吓 唔係掛 文職做埋清潔？洗廁所個啲？

有冇詳細少少資料俾我？講起咩而咁問你？

宜家頌有工番？

做call centre好過 office工 對客嘅位易吹話做relevant experiences

唔應該俾佢激到🤦🏻‍♀️

其實有咖， 不過通常會簽約寫明

我8月至今

女人係鐘意講是非
有時想唔講都唔得

咩呀，我都曾經做過建築公司hr clerk
唔開名啦

依加已經搵到

有得對人係開心既

我返呢度都係唔想卷入去 工作上以外岩傾就傾 唔岩傾就點下頭 特別是非個啲 冇咩必要都廢事亂講 一陣一句變十句 咁傳出去 又唔知聽個個會點諗 好無謂

西工一份
再加上係我做得唔開心

因為咁
份工令我無左個男朋友
得罪曬同事
同屋企人鬧交
仲返到抑鬱

不過返工人事關係好重要
Btw絲打我都係黃
但我返呢份既時候無有反送中出現

好鐘意以物易物
交換是非

咁嚴重 冇埋男友 點解會搞成咁既
佢都係同事黎？
返工唔開心好易有抑鬱 我都有試過
勁唔想返又要迫住自己返 好無奈
人事 係架 特別大公司 人事重要過工作咁
有人靠就打橫行都得

冇咩興趣 我已經練成左你係我背後點講我都唔理佢 繼續我自己 理得幾多 解釋得幾多 佢要唔鍾意你 十萬個理由架啦

唔自爆太多啦
好怕俾佢搵到我
唔係同事

我想做野
唔係講是非

係呀，有d女人好鐘意講人是非
你聽得開心
佢響你背後一樣會講你壞話

Tech 位

轉左食蜘蛛絲 飲倒汗水 冬天就慘啲 無咁快有水飲

之前裸辭左
休左半個月悶得滯搵工，份工返5日9-5
返左1個月準備又辭

9-5 都要辭?

而家開始就要記得你

得時間地點好，唔岩做費事浪費時間

女人就是麻煩

有冇詳細少少資料

返住先都好 而家難搵工 點都捱埋過年

我仲諗住放到過年先算

Yes, 我找jobsdb, 有一半叫我去interview, in親間間都收我

我公司想搵tech or worker, 美國公司。
可以做temp. 830~530
無經驗 14k 左右 production 主要食ot
有經驗人會高d
有心做，可以長做。
一定唔係血汗工場
唔係起樓，唔會攰到仆街， 職安建足
如果想知多d, pm 我

基本野有人會教
飛機野， 有晒步驟， 跟住做
長做 可以安排考牌，唔怕無野做

15k比狗做 好心連登請人起薪比50k

如果你有ntd level 3, 我地出得起55k

驗女有lv3 得唔得

大約做d咩 睇完都唔明

一入職都係簡單野， 因為有晒manual, 大家跟住做。
慢慢學慢慢做。
工廠野，工程師已經簡化晒d 工序

要技巧，要檢查都係有牌位。

拎完繼續加油，好過益黑警

搵邊行？

How about 蘇富比？

我公司想搵CS/FrontDesk (香港金融公司)
可以做temp/長工

要輪班工作/唔駛追數/輪班同OT都有錢$$

無經驗 14k 左右 主要食OT (e.g. 當9-6, 6點後開始全部計OT)
有心做，可以長做。

如果想知多d, pm 我

tg?

TG@MrHoChannel

見工必問喇

呢行都好受經濟活動影響
又長工時

見得多就自然會諗到hr問咩

大把工等人用啦